陶傑facebook笑鳩燒山傻仔

【據說全港香檳熱銷】

梁特終於求仁得仁，玩火自焚，榮獲中方恩准「照顧家庭，不尋求連任」，全港普天同慶。

這位心理狀態奇特的特首，帶頭宣播「香港民族自决論」而贏得「港獨之父」之譽、司法覆核 DQ 有二十多萬市民票的多名民選議員、企圖設局陷害財政司司長鬍鬚曾，並為此而將林鄭綑綁拖下水，令律政司司長袁國強變成一個法盲白痴。越玩越大，連民建聯也口瞪目呆，覺得無法再抬轎。

梁特一手癱瘓政府，而且將中共總書記習近平當做傻仔，以為習總會欣賞他的「堅定愛國立場」，最好笑是香港居然有一大批真正的白痴、奴才、太監、盲毛燈神，以為梁振英因「反港獨有功」、「篤定入閘」、「連任最大熱門」、「林鄭唔選特首梁振英入閘機會高」，終於被習近平向這群永遠沒有進步的中國式低等動物摑了一大巴掌。

中國的政治，不是傻仔可以理解，尤其加上失憶。

兩年前雨傘運動，梁振英調動了持長槍的防暴警察，準備向佔中的香港年輕人開槍，電視畫面清晰可見。以梁特之心狠手辣，為何後來連「施放催涙彈是前線指揮官決定」也推得一乾二淨？當然是習近平看出梁特企圖製造「小六四」、全力極左將習總迫進牆角、令習總揹黑鍋而終被全力叫停。

中共一貫有一條罪名，叫「打着紅旗反紅旗」。意思就是：以偽裝激進革命來給對手佈局挖坑，製造混亂。習總至少由兩年前已經覺得梁特不但治港無方，還是危險人物，這樣的人，習近平如何還會信任？

連月來的囂噪，正說明中國高層權鬥劇烈，而梁特一早就選擇了陷入中國的權鬥，以為可以飛黃騰達。這種心理性格，外人不可以判斷正邪是非，只能說是個人的抉擇，但他的職業是特首，因個人的好鬥和賭博，搞出一大堆白蟻一樣的梁粉，將香港這座歷史建築由根基開始蛀空，以指鹿為馬的慣性謊言破壞香港的法治，將六百萬香港人綑綁拖向萬劫不復的深淵，則是罪大惡極。

正如傳統格言所說：「你可以愚弄一些人於永遠，也可以愚弄所有人於一時，但你不可以愚弄所有人於永遠。」（You can fool all the people some of the time and some of the people all the time, but you cannot fool all the people all the time.）

所謂 Some time，in this case，是四年而已，而 Some people，是指習近平「一男子」，加上四年前天真地認為「梁振英點都好過唐唐」的成千上萬香港人。

壞人需要許多奴才加蠢人圍攏，才可以釋放巨大的破壞力，中國的「文革」，只毛江一對男女，無法造成浩劫，而是成千上萬蛀蟲和瘋狗一樣的紅衛兵、街坊組長大媽，以及各學校單位爭相跳忠字舞、檢舉告發「階級敵人」的無數中國人。

滾蛋了一個梁振英，當時不是從此喜劇收場，因為這種人，四年以來在香港，多的是，就在你身邊。

馬後炮

但好撚抵死

梁特立志要連任，創造歷史。下一屆如果有「普選」，一人一票，以梁特兩年前對香港師奶、特區知識份子、醫生和社工等高民望的魅力，梁特連任成功，絕對沒有難度。萬一下屆沒有「普選」，仍小圈子原地踏步，梁特也可以連任。
總之不論一年多以來其「政績」如何，也不論佔中不佔中，即使佔中了，不論解放軍鎮壓不鎮壓，只要梁特在第一任期內捱到任滿，梁特連任都必勝。
此話怎講？因為梁特現在當權，只要當權，即擁有動用特區政府一切資源的能力。一旦有中國認可和篩選的「普選」，梁特已經獲得中國政治局常委張德江強力讚揚和推介，沒有理由無法「入閘」，而竟然泛民的長毛可以。
所以如果我是梁特，由今日起就向香港巿民派發各種福利，包括全民退休保障、全民醫療，以至天水圍的小孩由政府一人送一個iPad，政府津貼窮人子女可以去歐洲「遊學」。反正儲備有一兩萬億，簡直為我而設，隨我怎樣「福為民開」，廣澤世人。
二十一世紀，不要說落後愚昧的第三世界，即使歐洲和美國，一旦普選，選民不會理會「候選人」有何「政治理念」，像主張為二百年前殺印第安人平反，為鴉片戰爭或者「六四」道歉之類，只關心自己可以多得到幾多好處。在這一點，美國的奧巴馬、法國的歐蘭德，和泰國的他信、委內瑞拉的總統，完全沒有分別。
香港的中國人，更屬於口腔期，師奶、新移民、藝人及其歌影迷，都討厭政治，只要有得吃有着數即可。不要怕，二○一七將近，梁特會讓你們有更多吃的，更多穿的，手上還會有更多零用的現金。東方紅，太陽昇，呼兒嘻喲，他是人民的大救星。
如果還是「小圈子」，連任也一樣容易。梁特早有過徒手殺入小圈子反敗為勝的實戰經驗。泛民不可能入閘，入得閘的，會是民建聯的這個男人，或者新民黨的那個女人（至於工聯會，為免投資者和商界驚恐，中國是不准其入閘的）。在這方面，廉署、警方、商罪科，現在都歸現任的特首管，而且上一次靠一個電話「我知道你一些醜聞、但我不會講」而「勸退」了的一位想跳出來的愛國候選人，所謂醜聞的資料檔案還在的。香港人天生集體患失憶，如果我是現任特首，哈哈哈，如果我是愚民俗婦之一般智商見識，我還會爬上這個位子嗎？所以梁特還連任硬一屆，正合兩年前的民望和六百八十九位小圈子精英的願望。香港人有福了。

講得好岩
好多拉登仔竟然仲因此而高興

盲毛燈神

撚狗

好撚衰

有聽開光明頂就知佢肯定唔係馬後炮
一兩個月前佢講過差唔多內容

同上次貼中Trump選中一樣

陶傑一早講咗啦， 認為連任機會低

佢真係稱得上一位智者